開工15小時 司機撞死年輕媽媽囚兩年

開工15小時 司機撞死年輕媽媽囚兩年

被告黎建民（白衫）承認危駕引致他人死亡罪，判囚兩年停牌五年。
謝榮耀攝

【本報訊】去年大欖隧道轉車站發生嚴重車禍。工作逾15小時的貨車司機深夜準備收工，當駛出收費站後因疲倦瞌上雙眼，導致貨車失控越過五條行車線並鏟上巴士站，撞毀九巴休息室，並衝下斜坡，直至撞到其他車輛後翻側才停下，釀1死4傷慘劇。育有兩歲稚子的年輕媽媽被撞至飛到逾20米外，頭骨碎裂、多處骨折，魂斷斜坡底。肇事司機昨認罪，判囚兩年和停牌五年；庭上讀出死者傷勢和播放案發片段時，家屬難忍傷痛落淚。

控方指27歲女死者王曉丹當場死亡，頭顱骨有16厘米長絞鏈式骨折、腦部破裂、蛛網膜下腔出血，以及多條肋骨骨折等。王的家屬昨到庭旁聽，聞王傷勢和看到案發片段時均難忍傷痛落淚，更有女親屬嚎哭。

相關新聞：怕觸景傷情 遺屬避去大欖隧道巴士站

哽咽欲向遺屬致歉

被告黎建民（52歲）亦雙眼通紅，哽咽承認危駕引致他人死亡罪，他一度欲親自向死者家屬致歉，惟暫委法官何俊堯認為法庭並非適合地方，且被告已透過代表大狀致歉。何官指，從被告求情信可見他對事件深感後悔，希望死者家屬可接納道歉，但亦明白不可強求。

案發於去年1月3日深夜11時，被告載着危險化學物品由葵涌駛往元朗，他駛出隧道後，在收費亭停下逾一分鐘才駕車離開，貨車隨即越過行車線鏟上巴士站肇禍。被告警誡下稱當時感疲倦，「人可能放鬆咗」，瞌上眼睛約6、7秒，無法控制軚盤。

被告透露早上7時半開工，單是駕車已逾10小時，駛入隧道前500米感疲倦，隧道燈光使他更疲倦，但由於隧道範圍內不能停車，故打算抵達終點才休息。惟當他駛出收費亭後因疲倦瞌眼，貨車便失控，而他瞌眼前最後的畫面是收費亭，直至碰撞後才恢復知覺。

何官指危險駕駛是嚴重罪行，若司機不負責任，等同駕駛一架具殺傷力的武器，可造成嚴重後果；被告任職司機30年，理應在駕車前評估自身狀況，否則途中才察覺不適便為時已晚。

何官續指，被告在收費亭停下逾一分鐘才離開，隨即肇禍，並對越線、鏟上巴士站、衝下斜坡等全無印象，可見其疲倦程度十分嚴重，身體根本不勝負荷；在這情況下仍駕車，罔顧其他道路使用者安全，實為加刑因素。巴士站當時內有很多乘客，何官直言「（貨車）再歪多少少，成班人被撞」，後果不堪設想，今次可謂不幸中大幸。

案件編號：DCCC628/18
■記者楊思雅

上一則
上一則
「我想讀書 自己選擇嫁誰」

下一則
下一則
怕觸景傷情 遺屬避去大欖隧道巴士站

有民字同建字好多都係害人

人命值2年

巴士站嗰個位，到依家都仲未做番俾人上車。

支那雞掌11個月

香港人條命24個月

公平咩？

佢間公司唔洗負責？

無記錯呢個媽媽都係新移民來……

揸十五個鐘，超人都死啦
根本就係公司無良害死人

負咩責? 運輸公司不嬲都話 : 我冇叫你OT，我冇叫佢違例
做司機一向都係低賤，一隻腳踩喺監房，一隻腳踩喺殮所。
有乜事司機自己孭晒

其實你地覺得判幾多先岩心水

純粹用法律角度討論下

有冇動機對判決大唔大影響？

有動機撞死人就可能入謀殺㗎啦

係咁架啦
你唔鍾意可以辭職

所以咪問 有冇動機係咪主要考慮之一

你覺得如被撞死嘅係高官嘅仔女佢要判幾多碌？

好多時貨車用轉數計

俾d常識ok？

錢就老闆賺
監就員工坐

刑事案黎講動機係其中主要因素

香港咁多年對危駕都係判得唔重
講左好多年但從來唔見有修例加重刑罰
之前成日有的士佬超速撞死人 又修路工人 又收費亭職員 但全部審完出黎仲判得少過暴動罪個班
人命就係值咁多

人命唔值錢亞洲

如果佢唔係咁老實，而係話自己突然暈左會唔會仲小啲

炒車死人真係太輕,雖然對方係支那蝗

完全冇阻嚇力
難怪而家啲司機越黎越自私，唔將行人放在眼內
個個一見到斑馬線有人想過就篤油唔俾過